情境題： 以下邊一個人有機會犯法 - 煽惑他人選舉投白票

情境題：
以下邊一個人有機會犯法 - 煽惑他人選舉投白票

一個普通市民喺電視機前公開陳述「香港公民投白票不犯法」

特首林鄭月娥喺電視機前公開陳述「香港公民投白票不犯法」

林鄭月娥被問到當年在特首選舉時，亦有選委在選票中寫上粗口字句，將來是否有關行為亦會被規管，她說，《基本法》保障了香港居民的選舉及被選舉權，而3.11人大常委決定的其中一個原則考慮，就是尊重香港居民選舉及被選舉權，「要有得揀」，強調選票作出哪種展示屬其自由，政府不會規管當日投票選擇，如不投任何候選人或破壞選票致無效。

普通市民 - 請正皮
特首林鄭月娥 - 負皮

咁我作為一個普通市民
公開複述特首嘅公開言論犯唔犯法

特首林鄭月娥說，《基本法》保障了香港居民的選舉及被選舉權，而3.11人大常委決定的其中一個原則考慮，就是尊重香港居民選舉及被選舉權，「要有得揀」，強調選票作出哪種展示屬其自由，政府不會規管當日投票選擇，如不投任何候選人或破壞選票致無效。

媽我好亂啊～
特首講「投白票唔犯法」就得
市民講「投白票唔犯法」就要坐三年

只准州官放火
不准百姓點燈？

我知今時今日同政府講邏輯好白痴

但個邏輯有實例，特首有公開強調過，係基本法保障底下香港市民投白票問題屬原則性問題，政府不會規管投票選擇

咁如果香港市原話覆述特首言論，點解有機會犯法

推

正解：黃絲講「白票」2字已經犯法

Sad but true...

知法犯法

如果我日日喺街播住林奠話「叫人投白票/廢票係犯法」既Sound bite再加大大隻字「千祈唔好投白票或廢票」會點呢